﻿==============================
SendWinKey Ver.1.0
==============================

【 ソフト名 】SendWinKey
【 製 作 者 】Butaman-kun Project (http://btmn.jp/)
【 開発環境 】Visual Studio 2010 
【 動作環境 】Windows 8 上の .NET Framework 4.0 Client Profile 
【バージョン】Ver.1.0
【最終更新日】2012/08/17
【ファイル名】SendWinKey.exe


■概要
Winキーと任意のキーを同時に押すキーストロークをシミュレートするだけの単純なプログラムです。

Windows 8からはチャームバーやスタート画面を開くためにマウスを画面の角に持っていく必要があります。
しかし、リモートデスクトップ接続やVMwareの画面では当たり判定が難しいため、これらの表示が困難です。
このソフトを用いることで、チャームバーやスタート画面を開くショートカットキーをシミュレートする
ことが可能です。

■基本的な使い方

SendWinKey.exe [Key]

Key: Winキーと同時に押すキーを1文字指定します。
     1文字以上指定した場合は、最初の文字のみが使用されます。
     このオプションを省略した場合は、Winキーだけが送信されます。

（例）Win+Cを送信する: SendWinKey.exe C

※Tabキー、Ctrlキーなど特殊キーには対応していません

■同梱のファイルについて

サンプルとして以下の2つのファイルを同梱しています。

Open_CharmBar.vbs    起動するとチャームバーが開きます
Open_StartScreen.vbs 起動するとスタート画面が開きます

これらのファイルはSendWinKey.exeと同じフォルダに置いて下さい。
デスクトップなどにショートカットを作成すると便利に使用出来ます。

■タスクバーにピン留めする方法

vbsファイルをタスクバーにピン留めすることは単純には出来ないようです。
SendWinKey.exeをタスクバーにピン留めしてください。

ここではWin+Cキーを押すアイコンをタスクバーにピン留めする方法を紹介します。

１．タスクバーにSendWinKey.exeをピン留めする
２．タスクバーの当該アイコンを右クリック→WinKeySendを右クリック→プロパティをクリック
３．「リンク先」欄の末尾にスペースとCを追記する
    例) 当初「"C:\SendWinKey.exe"」となっている場合、「"C:\SendWinKey.exe" C」とする
４．必要であれば、「アイコンの変更」をクリックしてアイコンを変更する
５．OKをクリックする


■ライセンスについて

MITライセンスに基づき頒布を許可します。詳細はLicense.txtを参照して下さい。
ソースコードは以下のURLから入手できます。
https://bitbucket.org/butaman/sendwinkey

